Kohtu korra pärrast ollid Rawila ja Palwere walla hoones kokko tulnud:Kohtu wannem:Jaak Urgas Kohtu käemehed Rein Wilba ja Madis Wiermann Kirjotaja H.Siimson
An Hollunder Peetri lesk kaebab:Tema ei ole Tõnu Tinti käest seda 2 rubla kätte saanud,mis minewa aasta tema ärasurnud mehe wend Hans Hollunder Tallitaja abimehe Jüri Pomanni ees oma matmise rahaks temale oma wäljalaenust lubanud.Protokoll No 5.1884.Tõnu Tint sai ettekutsutud,püüab esite seda wabandada,et see temal maksta ei ole,aga et asi ometegi selge et temal maksta jäänud lubab seda tulewa kohtu pääwal wäljamaksta.
Kohtu wannem: Jaak Urgas  Kohtu käemehed Rein Wilba ja Madis Wiermann  Kirjotaja H.Siimson
